朱凱迪：現任民主派若連任很有可能配合中共「軟着陸」

4）立法會選舉投票本身是一場對決，支持運動的香港人最重要是配好票讓最多反對派勝出，誰是候選人並不重要；但選舉後的議會抗爭將如何展開，誰是當選人可以有很大分別。這正是坊間所擔心的，若果選上的35個大部分是臨陣煞掣的溫和派，分分鐘會挾着民意陪中共「軟着陸」，回到維持現狀的軌道，到時香港人攬炒不成反被綁。

主流民主派行事有很強協商和lesser evil傾向。當港澳辦副主任張曉明「一語道破」，將香港反對派定性為反黨反中敵人，因而要立國安法掃蕩時，民主派的主流說法仍然是「18條不妥，23條才行」，如今更有人又鑽到國安法應該怎樣比較好的細節裏去。原班人馬過渡新一屆的話，主動配合「軟着陸」的機會不可謂不高。

過去20年的立法會選舉，因為比例代表制的分眾遊戲規則，議會內的民主派像NBA明星賽，只能維持最基本的表面和諧，實情無論立場、手法、運動路線差異相當大。在新一屆立法會選舉，由於有了初選，我們終於有了擺脫比例代表制導致一盤散沙的機會；當各區的選民透過選票表達明確的政治方向（例如絕不容中共「軟着陸」），初選勝出者就較有基礎在新一屆立法會中實踐更清晰的抗爭路線，降低中共統戰的可能。

因此，初選的意涵亦比較早前單為減少陣營內競爭來達致35+更為豐富。不管35+是否可能，初選亦必不可少，甚至比九月的大選還重要：香港人20多年來只得這次機會（可能亦是最後一次）決定反對派的議會抗爭路線，或修正過去的路線。可謂有今生無來世。

上文係咁

【不管35+是否可能 初選亦必不可少】

我沒有風，這裏是把幾件事聯合起來考慮。

1）親共大老葉國華早排在有線電視的訪問，說他估計中共的國安法策略是「霹靂手段，菩薩心腸」，立法時快刀斬亂麻，但立法後初期的執法不會強硬，日後社會穩定時甚至可讓反對派在立法會和特首選舉有更大的活動空間。葉生的角色當然是講甜言蜜語，呃人上賊船，但部分反映了對中共最有利的情景：
a）緩解制裁：立國安法後不急於拉人封艇，令國際制裁沒有升級的着力點；
b）贏取立法會選舉：以國安法為紅線，DQ激進候選人，澆熄香港人的投票熱情，預防反對派議席過半；
c）爭取溫和派：無論立法會反對派是否過半，中共也會爭取溫和民主派大局為重，接受國安法畫下的新紅線，在紅線裏「講數」。

2）上述的「軟着陸」趨勢是香港人必須一一對應和扭轉的。既然中共以港版國安法啟動攬炒，香港人只能奉陪到底才有生機，溫溫吞吞地行前兩步後退一步，長遠會被折磨得更厲害，到時死得幾慘亦無人聞問。面對（a），立法後國安拉人的速度和強度不由香港人控制，比較被動，我們能自決的只有一點：是否繼續原來的政治活動、示威和海外游說。

3）常常聽到一個說法，港版國安法生效等於一國兩制的結束。從精神和原則來說可能是，但實際上中共一定會繼續維持香港的一國兩制門面來「連戲」，立法會的選舉及運作是重要部分。九月的選舉結果，無論之前發生什麼離譜的DQ，無論選舉制度有多扭曲，只要保皇黨繼續保持2016年的優勢，中共就會將結果定性為香港人選擇穩定而非對抗，削弱國際外援的信心。

這亦反過來說明，就算「沒有35+→否決財政預算案→解散立法會」這套戲碼，立法會選舉仍有重大政治意義：一來是對反抗運動的信任投票、二來是對國安法的否決票，三來也是最重要的，是對國際社會的「SOS求救票」。因此，只要最終有足夠的反對派代表成為候選人，香港人就要硬着頭皮向前衝，沒有避戰或放棄的條件。

立場姐姐 sunny heidi呢排都出聲屌老泛民
如果大佬gphone都出埋聲咁就有機會收民主黨樣

泛粉：朱heidi係熱狗

民主黨清醒未
連民協都清醒過你

朱凱迪又分化泛民

民協 俾民主黨打左做鬼喇

現任民主派只有朱凱迪慢必公民黨簽左抗爭派立場書
btw民主黨議席多到cap唔晒

根本有D冇果團火就唔應該入去選

民協都係要清走啲廢老先有今日

查實鄺仔智勇毛e5:0簽埋
其他放棄都冇所謂

太樂觀啦
唔俾返35個最撚政棍果啲入去俾人見到唔做野都幾難收皮

個post提到泛民 即係好快會搬去政事台
大家幫手推post

收皮啦分化撚, 死全家

朱閪迪不嬲都攪分化，勁過熱狗。上次屌馮收款基，今次屌老泛民，有路捉既。

喱獲我撐你呀左膠

個post提到泛民不是 即係好快會搬去政事台
大家幫手推post

呢份名單同4年前既差唔多

竟然係heidi出聲
又要被分化被熱狗被共諜了

咁你繼續支持白頭佬果類人入去選啦

點解仲要用"反對派" 呢D 字眼
明明係民意主流

怕閪咩，家下係怕支共唔DQ,請大家全力配合加速主義

其實一句講哂 佢唔簽35+就算攬住死我都唔會投

懷疑admin follow咗你
見到一開po就即刻搬走

推
班泛民從來無執政意志，永遠樂於同中共配合做反對派嘅角色

其實主要係民主黨班垃圾

黃碧雲唔簽......就一定要放棄

民主黨垃圾唔係第一日知架啦

功能組別個班都冇對手咁濟 好似莫奶
洗鬼簽黎吸票

嗰班簽咗反而會跌票

一句講晒，如果民主黨一個不留大家點睇？

推

劉世良：立場姐姐中左中共ge計

得李國麟有初選
葉建源有對手但拒絕初選

我絕對支持 超區兩個都係

隻白鴿仲未訓醒

鄺仔同許智峯要保要留呀

民主黨真係最絕境時唔係幫你，而係申你一腳落坑

原來會搬走

唔攬炒點留 唔好意氣用事

鄺神都無得留低？

有冇諗過民主黨本身就係鬼
鬼又何來醒？ 係班白鴿粉唔撚醒咋

退黨保平安

參加初選✅
有簽投名狀✅
做齊兩樣先係最低可以被我地選bo 啲扮民主 熱狗唔洗spin 無做就無票

唔攬炒就唔應該留
況且鄺過往四年嘅投票紀錄已經好差

一票不投民主黨！垃圾賣港派，衰撚過建制。一個擺明係敵人，一個扮隊友陰9你

希望多啲人睇到

眾籌呀各位
唔係唔使搞

民主黨一票不技.講完..
本土/支持攬抄必投

His abilities are better reflected outside the council, let others take his place

如果佢哋堅持唔肯簽我都唔會投佢哋

冇火就唔好參選

同意，呢兩個點都要留，其他可以不了

push

人地就係似住有兩個政治新星挾撚鳩我地

佢民主黨唔簽梗係杯成個黨

不知幾清醒

只投抗爭派

新東：
鄒家成
劉頴匡
何桂藍
陳志全
柯耀林
郭永健
楊岳橋
范國威

新西：
張可森
黃子悅
朱凱廸
林進/伍健偉
郭家麒
譚凱邦

港島：
梁晃維
彭卓棋
楊雪盈
鄭達鴻
羅冠聰

九西：
張崑陽
吳敏兒
劉澤鋒
曾健超
馮達浚
何啟明
劉偉聰

九東：
譚得志
施德來
譚文豪
黃之鋒
李嘉達

超區：
岑敖暉
區鎮樺

區一
任啟邦
李家偉

挑戰衛生服務界：
余慧明

法律界
郭榮鏗

飲食界
林瑞華

超區/新西？
王百羽

其實如果佢哋拒絕初選仲投佢哋，咁你認為仲需唔需要初選？

出現了

超區一個人氣王 一個最資深 狗撚到

Push

唔投唔簽果d得，投簽左果d

香港人要全面反對國安法, 23條
唔理有冇港庭港審、跟普通法、加立23條日落條款，都要全盤反對
睇實任何聲稱支持民主人士求和，防止關鍵時刻賣港

推！！

RUBBISH

對

和你「提」MPF
[國安法交中共法院] 港澳辦：傳媒負面報道顛覆中共；香港市場是中国的；金融/MPF需配合中国

【梁美芬專欄】由政府中央管理強積金

民主黨笠水個post我懷疑都係我pin左話會搬所以先冇事

毛e有冇解釋點解冇簽

根本唔駛理咩派
肯參加初選肯簽五大訴求攬炒同意書
假設佢贏左
我就投佢
話之佢係係咪泛民熱狗定嘜春
話之佢簽完係咪會俾人dq

今次唔撚係35+ 問題
係香港人民反對既意志路向
再唔係民主派出咩人你就要含

假如真係有一真係白鴿唔簽同意書都贏到初選
咁我就會尊重香港人既決定
含淚投
絕不白票

連heidi都醒
班民主黨仲以為可以渾渾噩噩咁過日子
民主黨你地醒未啫

仲要本身班老屎忽早2年想踢走呀勇
依家攬撚住當係寶

咁咁溫和都辣得著你你個非黑即白既就真係分化撚啦

如果一國一制 仲洗咩民主派
老泛民又想賣港保住份工
一定要睇撚實佢哋

推下

癡線啦熱狗係連初選都唔join,唔好撈埋黎講
Heidi 係屌泛民但join初選

冇

泛粉無人格的毒男啲電影po就全部繼續留喺時事台

依件簽左都要放棄啦

其實heidi係借屌泛民叫素人本土點都要玩初選

人地不知幾醒
係你未醒啫

我個金都post本身都係開喺時事台

除左鄺仔，高佬，吉列豬扒都ok

其他不如自願做Plan b算啦，真係dq左先補上

如果佢唔係立法會議員，班黑警一定搞佢

鄺仔同許智峯請立即脫離民主黨

Oh姐係你唔同意初選？

挾飯民以令本土 勁能到

完全正確

諗深一層
呢兩個雖然係最做到野，但都唔係無咗就唔得個隻
但35+呢個大方向就一定係最低要求

喂，寫清楚啲啦係

通街都係處/UST南亞仔/原由柏実/無人格的毒男/救世港豬(p牌）: 朱heidi係熱狗

我唔係唔同意呀
不過想講Heidi主要都係叫人玩初選 所以冇可能話佢熱狗

如果你有心作戰到底
毋須因降派反對而自我設限

heidi 鄺囝 智勇

為大局著想,請民煮黨讓路

一句講哂 唔簽35+我就唔投

終於有大粒嘅人講出真相了，舊泛民就係幫中共維穩派。

其實好多諗住選立法會嘅區議員都已經成日會落現場
例如港島區彭卓棋 新界西林進

所以鄺同許並非不可取代

Heidi講真話

HEIDI最近好似啪左丸咁開行火屌老泛民

heidi 真戰狼咁!

Heidi擺明係屌許鄺嘅民主黨......

民主黨一向目標明確

佢不停打破緊我對佢既印象

推！

好事黎 如果泛民真係仲要存在
咁由gphone heidi呢啲擔大旗好過

最好gphone黎緊都正式同民主黨反檯

民主黨公民黨支聯會不嬲都係賣港

唔好覺得係分化
初選就係要互屌拉票
最重要係結果出嚟後鎗口一致
外國初選從來都係咁

Lesser evil->做lesser evil大台壟斷資源

最緊要輸果陣要認數

Heidi勸鄺仔同智勇退黨啦，大把人收留佢地，咪再俾白鴿食住啦

民主黨真係好戇鳩 而家擺明都無讓步空間點解仲要扭扭擰擰唔肯簽
希望GPHONE快D屌埋一份

黃營圍內初選 冇對家係度
咁樣溫和如公民黨民協都會搵民主黨呢啲黎開火
如果唔係就一人一句談國安法的壞處

岩啦出黎鞭下泛民唔好畀佢軟呀

朱西迪出招

簽左咪落入圈套俾人dq囉！邊個發起簽就係鬼就係共諜，同當年梁游存心引入dq 去阻礙我地議會民主進程一樣

咁仲叫乜撚野做民主派
收檔喇

唔好傻啦，佢哋落場多唔代表佢哋支持攬炒，係民主黨咁多年

我直接投俾民建聯都起碼有錢收

一票不投民主黨

不過gphone真係好少理本地嘅事
雖然佢班選舉盟友咁肯出聲屌泛民都可能係gphone意思

爭凳仔遊戲, 好多泛民政客當左做議員係做公務員only

一早都知，只係heidi講出黎大家先信

慣常技倆

天崎笑到

許智勇獨立好過

係成個泛民都好垃圾

智勇有冇簽

冇 成個民主黨都冇

Tui

其實初選就係有選民意向

民意？ 食得架？呢度係香港黎架
體制都唔係我哋主流

鄺神再神都要睇民主黨頭

降派要vote them out

好幾個泛民完全都冇執政意志

見個post名都估到有熱狗又出黎打稻草人

已經冇諗住投民主黨 太多ON9野

希望你可以將呢團火放喺監察議員上面

態度正確 超區都唔好投佢地

唔覺中央會鬆手 一定係大大棍 DQ你 唔會浪費時間再養班人呃呃哄哄

《如無決心，何苦參選？》
─ 回應戴耀廷教授初選拒加入共同綱領

近兩天忙於應付七一暴動控罪，無暇顧及戴耀廷教授公佈的初選細節。

今天稍為喘過氣來，認真回看戴教授記招，驚見自協調會議首日已有共識要訂立的「共同綱領」，即「35+後會以否決財政預算案等方式，逼使政府回應五大訴求」，已因自我審查而被消失了。

當日新東舉行首次會議，多位與會者表明，訂立上述共同綱領是協調的前提，在席所有政團均無反對。及後到第二次會議，共同綱領的字眼甚至成為熱議焦點，可見在座候選人對此極其重視。如今在未有事先通知與會者原因的情況下，突然撤回共同綱領，形同與所有期望議會35+後攬炒的選民割蓆。

我無意多加批評某些泛民，只希望苦心勸告，每一個自稱站在抗爭者一方的候選人，撫心自問，參選所為何事？

現在不是太平盛世，是戰爭時期。參選本身就是一項高風險行為，形同主動申請被捕坐監，DQ已經是最微不足道的風險。我完全體諒民主派不是每個人都可以承受此等代價，也絕不強求。

然而，抗爭崗位著實頗多，由地區文宣到國際游說，風險較低的崗位比比皆是，不一定只有選議員一途。我懇切呼籲，如無足夠決心捨身成仁者，鄭重考慮不要參選，把立法會議席留給願意為抗爭付上一切代價的人，讓選民授權可以發揮最大作用。我敢說，有堅定抗爭意志者，現任議員和新候選人當中也比比皆是，絕不缺人。

我願意為香港坐十年，你可不可以也為香港取捨一次？

劉頴匡
2020年6月11日

#萬劫不復 #退無可退
#本土 #抗爭 #35+

————————————————————

香港本位 寸土必爭
全民集結 堅定前行
Guard Our Own Land, Not An Inch Back;
HKers Advance, United in Stance

WhatsApp:
Instagram:

⚠️報名成為義工⚠️

⚠️參與眾籌人數突破200人，敬請小額支持，造就時勢，改變選舉生態⚠️
眾籌平台網址：

Source: VL 巴FB

所以只要泛民夠35+
引到大陸出手DQ就攬炒成功

民主黨呃左香港人三十年

公民袋肯聯署都尚且要睇定d簡人黎投，屌你老母白鴿真係許智勇鄺仔都無面比

如果我哋有35個勇士的話

如果35個都肯攬炒就係

都岩嘅
雖然真心佢地兩個都選到

民主黨比壓力唔準簽

即刻有人打泛民稻草人
先屈晒大部分人係無腦泛粉再狂打猛打
就好似中国日日搬十四億人出嚟咁
Btw屌你老母泛民老嘢走啦、讓賢俾後生上啦

受軟唔受硬

民主黨都唔係第一次賣港架啦
入中聯辦有晒前科
投班細路都唔要班仆街賣港飯民

共產黨會dq到換人夠過半數
所以就算文煮黨係鬼 都無所謂
只要泛民個牌頭夠35+就完成任務

我最撚怕係佢哋唔撚DQ聞煮黨

等死

朱凱迪係鬼

屌你老母民主黨

如果民主黨真係好似朱凱迪咁話會配合中共
咁就

heidi呢排咩事寫文咁勇武？
btw覺得係事實

所以選唔選到 大家都係要面對現實 無謂呃自己 人地唔會再溫水煮 泛民都再無得呃呃哄哄 大家都要赤裸裸睇下形勢係點

10個泛民9個唔做嘢，一定要換人！

公民袋簽攬炒但又唔認法治己死

同埋希望保持獨立關稅

A: 35+ 成功 泛玩野 唔攬炒 泛變保皇
B: 35+ 成功 但被DQ 面對現實
C: 35+ 失敗 重新上路

咁有能用咩

佢講到自己唔係泛民咁

淨係民建聯斬人都可以咩都唔做
都足夠令我唔投任何一個

咁講真係有啲怕
佢地不嬲都係協商其實妥協派

選佢，隨時畀佢搞禍件事玩跪低
唔選佢，佢無路走可能直接投共（十一哥式）
中共一定收呢班人
用黎唱好支共

但根據議會表現 佢同佢屌嘅民主黨的確有好大分別

投票都唔識 搵我入去仲好啦

不分化不割席

而家五毛衰到泛民都要幫
做狗都算，點知主人叫到連之前自己吠開既人都唔屌得

好撚低賤

吉列豬扒？？？

有dq就算係贏
咁短時間無可能捉鬼再換血

同意

根據連登仔標準，朱迪算唔算分化撚

如果35+計埋民主黨同專業議政 咁就未必需要dq

可能泛民查證緊係咪啲手足尋釁滋事先引致人地出刀呢，你知佢地幾唔鍾意「暴力」架啦

許志勇

直頭係熱狗

黃台仰好靚仔

配合左好耐喇 係中聯辨開會

幫唔落

黃之鋒：明明國際線係靠眾志，蘋果太過分

話口未完

我哋明白好多仔女因發夢比畀屋企人封鎖經濟
希望藉此可以幫到仔女
仔女有需要可以入黎
家長所捐助的物資，將悉數用於仔女身上
資料絕對保密

屌

最重要議席 成千萬一個位 夠fatfat

係
傳統泛民唔好投
投足咁多年都無幫助 香港反而越黎越差

佢出post插蘋果

黃之鋒：明明國際線係靠眾志，蘋果太過分

老老豆豆，睇開蘋果啲阿叔阿嬸都唔會想理呢啲claim credit泥漿摔角，係我地食花生咪覺得屌得爽

推推

希望至少可以喺連登收泛民皮

呢單野聽落就係小事黎嘅
但顯示到gphone都有心想同老泛民反檯

希望遲下初選論壇再爆啲

估唔到朱凱迪都係熱狗

唔撚投老泛民

幾個月前啲泛民打手真係好撚癲
淨係出post叫人要監察泛民咁撚中性都比人屈白票撚熱狗

不過泛民不負眾望keep住出黎柒

My hk

為左個議席居然喺呢個時候抺黑我地香港民主大台，呢隻熱狗真係其心可誅！

屌靠住「反對黨」嘅身分白𢭃人工咗咁多年乜春進展都冇
好心醒少少就急流勇退啦
我明老一輩跟上新嘅抗爭思維要時間，但香港而家每星期都有大事發生，唔撚有時間畀你地慢慢跟上
（雖然都過咗成年，仲話跟唔上真係講唔過去）

總之，唔參加初選嘅就九月後返屋企叫口號算啦
有心做嘢嘅新一代，唔該認真考慮仲應唔應該同呢班人痴埋一齊

老泛民不如收檔啦

：哦！你xyz...！

睇都睇到厭

「共產黨都有好人」邏輯

民主派 ≠ 泛民 ≠ 民主黨

好似測試「中共」搬龍門咁
試下系「連登」post民主黨D好野
睇下出咩結果

鄺仔同智勇幾盡力都好 我首先好多謝你地一年黎既付出
但同庴我都要講聲唔好意思 如果你地唔退黨 9月選舉我一定會盡力拉倒你地無情講 唔退黨就只會比白鴿攬炒

主流派 對 少數派
執政黨 對 在野黨
建制派 對 反對派

泛粉快D出黎屌heidi熱狗分化啦

狼人殺

《再出發聯盟》出左藍店確認名單，方便大家永久杯葛

呢d就係新人同舊人分別
所以先要踢走哂所有舊人﹐即使係泛民

共狗着陸左好撚耐啦 訓撚左十年？

立會要爭取35+
但同時要提防35+入面有人會成為對家嘅35+

老泛民真係要諗清楚

唔該你將呢團火, 吊9對家唔係分化自己人,吊自己人只會益對家

對家唔會比我地屌下就收皮

民主黨元老李柱銘放風話要自行為廿三條立法取代國安法
大家爭取35+同時 亦要提防35+入面有人成為對家嘅35+

35-廿三條立法都仲可以懶選舉制度不公
但如果35+之後民主黨變節 就會變成
「香港民主派控制的議會通過廿三條立法」
特別係窮得只剩下議席嘅民主黨 10年政改大家見識過
到時外國制裁就

好撚過吊9同路人, 吊同路人只會益對家

主動投降，未戰先敗嘅唔係同路人

係立法會議員都搞左佢啦

朱凱迪好多時都比連連登仔定做左膠，其實佢講ge野，好撚務實

最近幫手擺街站發現好多街坊係唔識分啲政黨
以為民主黨=民主=黃
所以民主黨咁多年嚟都keep住贏

原本35+ 都係迫港共做唔到野然後使橫手
但宜家國安法已出 35+做到就做 做唔到都冇辨法
點解仲要搵你班連投票都唔投
呢一年人都唔見幾次既人?

希望gphone 會屌, 佢當年都唔係痴落泛民果堆人度上位